---
title: "Dairy | 220228-220306"
date: 2022-03-07T10:49:46+08:00
tags: ["日记"]
keywords: []
description: ""
slug: ""
---

## 220306
- [发型](../发型.md) 
    - 我不适合留刘海 有了刘海之后更显得我鼻子塌 千万不要留那种刘海 
    - 我这种长脸不适合留短刘海等这个短刘海 也就是说剪刘海的时候 中间的地方不能短于鼻尖
    - 我才知道眉粉的三种颜色原来是有用处的 中间最深的 虽然画 眉尾 稍微浅一点的话没中间最浅的那个是混合深的 画眉头眉头最浅 而且也不要什么定点法 眉头定点法 像戴眼镜的人眉头不要超过眼睛
    - 缺点决定风格 眼睛小无神 反而可以走冷酷风 
    - 发型关键不是刘海, 是头顶蓬松,不要把头发全往后梳 也不要分开两边梳. 而是把一侧的头发梳向另外一侧,  否则刘海也没有用,卷曲也没有用.
    这才是灵魂 
    - 另外一个灵魂关键是耳朵下面那一缕头发一定要有.那一缕头发一定要弯起来 抓住这两点就够了
    - 自然蓬松”、“两侧头发不要挡脸颊、至少把一边的头发掖到耳朵后面去、露出下颚线线条和脖子”

- 一日三餐迫在眉睫 当然是要处理最紧急的事情了 想到明天吃什么 就会紧张 恐怕没有准备好 怕来不及解冻肉 怕没有准备好食材 没有提前采购
- 注意哪些让自己胃痉挛的念头
- [居家](../居家.md) [羽绒服](../羽绒服.md)变蓬松的办法
    -用一加的长鞭做羽绒服 像剁肉一样横着竖着
    -再站起来 拎着羽绒服像拎一只塑料袋一样 上下翻动 抖羽绒服 
    - 前者是让羽绒服变精油 均匀 
    - 后者是依靠气体膨胀 让羽绒服里面的羽绒 蓬松
    - 我先是拿吹风机吹 发现如果拿吹风机吹吹到猴年马月 里面的羽绒都不会动半分
- 我也不知道为什么要做这些无聊的事情 到了眼前所第一要紧的事吧
- 核酸检测
    - 每天都要做核酸检测才能出门 但是昨天就没有做 
    - 今天大喇叭又在下面喊 肉铺的肉上午就会卖完鸡胸肉 
    - 现在是11点 做完检测再出去买肉还来得及吗
- 我把草莓煎成薄薄的一片一片 摆在盘子里 浇上牛奶 牛奶里混了吉利丁片 然后放在冰箱里冷藏 回到厨房 洗盘子的时候 我忽然看到了那把刀 那是把切肉的刀 我刚刚用来切草莓片了
我想起去年的一则新闻来 有切肉的刀切西瓜差点丧命
我想到那好看的草莓片想到价格昂贵的吉利丁片 想到我也早晨起来为此所花费的时间 我还是不愿意把那 即将要成型的草莓布丁倒掉
- 买菜 [菜谱](../菜谱.md)
        • 买包菜是想做包菜 鸡蛋饼
        • 买鸡胸肉是想做鸡胸肉 洋葱玉米粒饼 和 鸡丝 生菜春卷
        • 买白菜是想做白菜 木耳鸡蛋 混沌
        • 买排骨是想做蒜香蒸排骨
        • 买西葫芦是想做西葫芦 土豆丝 鸡蛋饼
        • 买了紫米
        • 买了酒曲想做糯米 夏天孩子们喜欢喝
        • 买了酸奶菌种 像自制酸奶 孩子们夏天喝做这种酸奶布丁
-[发型](../发型.md)卷发
    • 最好买圆柱形的卷发棒 不要买直板夹 圆柱形的卷出的波浪大 更自然
    • 卷的时候把头发拎起来 胳膊绕过头顶向外翻 这是我尝试过所有方法最成功的
    • 卷的时候边顺着头发往下滑边往外卷 不要再停留在一个地方卷啊 卷那样弄出来的圈很小就成了螺旋状了
    • 卷完之后用五指把刘海梳向脑后 这样会很蓬松
    一字夹
    • 先勾一缕头发再插进头发里 这样就不容易掉
    • 右边的头发 卡子也是向上的
   

        
- [菜谱](../菜谱.md) 
    • 一斤排骨 大约三根肋排 31块钱 做两顿 两人份
    • 一斤里脊肉19块钱 分三份 三顿吃 青椒肉丝 鱼香肉丝
    • 三块鸡胸肉 每顿一块 便宜
    • 不到一斤半的精瘦肉 18块钱 分三份 做肉馅儿
    • 每餐一份鸡胸肉一份猪肉
[菜谱](../菜谱.md) #[Alex](../Alex.md)
    • 果 冻 芒果布丁 草莓布丁 香蕉布丁 我觉得草莓布丁最不好吃 有点酸 芒果布丁和香蕉布丁好吃
    •    牛奶加白砂糖加加融化好的吉利丁片 冷藏即可
    • 一袋200克的牛奶加两个大芒果
    - [居家](../居家.md)
- 收拾衣服 清理
  >小屋里面有三个顶柜
    • 第1支放着冬天的厚被子和一箱再也不穿的衣服 /需要等瘦下来才能穿的衣服
    • 第2个顶柜放的是压花的工具 海绵 还有阳阳每学期的一个盒子的里面的画作
    • 第3个柜子放的是塞尔达 还有机顶箱 还有卫生卷纸
  >大屋里面有三个柜子
    • 第1个顶柜放的是被子
    • 第2个顶柜放的是冬天的过季的衣服
    • 第3个放的是棉絮
    • 第4个 也是两个箱子 过季的衣服 毛毯
  小屋里边靠墙的立柜上边放的是 我和他的羽绒服
    • 我的两件羽绒服 一件棉衣
    • 他的一件羽绒服
  小屋的三个抽屉里下面两个抽屉放的是
    • 不用的化妆品洗发水 牙膏 牙刷毛巾 户口本等资料卫生巾 牙线
    • 最上面那个风格的抽屉 什么都没放
- 在想如何处理这些不穿的衣服 一件是别人送的羽绒服; 一件是长款的连帽卫衣, 还有一件是红色的背带裤 还有 这件是妈妈买的大衣
    • 大衣送给了别人的妈妈
    • 背带裤我打算改装成书包
    • 就剩下羽绒服和连帽卫衣 不知道该怎么办 我打算在朋友圈里面吆喝吆喝
- 下午的这个时间里 我在问朋友谁需要这些衣服
- 感觉今天并没有做什么 可是眼睛还是痛 下午一直收拾来收拾去 我并没有看东西啊
- 这些衣服我在过去5年期间 每年拿出来每年都放回去 原封不动 只是增加了尘土 增加了掉色的几率而已

- [菜谱](../菜谱.md)

    >鸡肉一般煎炒或者炖会比较香但蒸煮虽然比较鲜但的确容易有腥味，看了up的调料没有问题，但对肉醒味比较敏感的，建议一定要用【姜+醋】加上【酒】这3种调味料是去腥三剑客，特别是【醋】，经过加热挥发后完全没有酸味，但是在腌制的过程中却担当了软化肌肉和去腥的作用，所以说不管是什么肉，都可以用【醋，酒，姜】调味，当然如果是高档肉和鱼还可以用柠檬汁代替醋。其他调料如蒜味、黑椒、孜然、藤椒都可随喜好更改，但最好【醋，酒，姜】为基础，腌制时间也建议最好是冷藏过夜，比仅仅腌制半小时口味强许多。
    > 可以一次性多腌制一些按每餐分量分装保鲜袋，3剑客调味打底，每袋可用蒜蓉、黑椒、藤椒单独调味，然后放冰箱冷冻。用时取出1袋放冷藏自然解冻，不粘锅无水无油小火直接闷煎鸡腿(可少许水清洗保鲜袋里酱汁倒入锅里一起闷)，简单的做法可以直接鸡腿放微波容器里微波(优点是想吃随时吃，想吃1个就只热1个)

    > PS..还有鸡腿中心很难煮透，所以炸鸡腿经常吃到腿骨处有红血丝的情况，为卫生安全最好要煮透，要是害怕鸡腿烧的太老可以腌制时放少许【小苏打】，还有就是腌制鸡腿的时候最好是沿着鸡腿骨的方向将鸡腿切开见骨，这样鸡腿肉打开成单层的扇形，既方便入味，又可迅速加热成熟。
• 胃疼疼了 我意识到一紧张一个念头出现都会引起他的痉挛 并不是件寻常的事情 我应该放松了 晚上回到家直接关了灯打坐


- [内搭](../内搭.md) 我发现内搭更实用 在家里穿一件内搭套一件家里穿的毛衣外套 出门的时候把外套毛衣一脱 里面的内搭不用换 直接换上外面穿的衣服或毛衣
    - 所以内搭就不要买黑色深色的买那些浅色的亮一点颜色的 适合搭配外面的衣服和里面衣服的
    - 好处是 可以节省下另外买卫衣之类 卫衣或者套头毛衣很赞 不能一物多用 不如V领开衫  V领开衫 既可以当别的外套的内搭 又可以作为 秋衣的外搭可以一物两用 如果你只是买一个卫衣的话 露不出里面的
    - 买什么样的内搭呢
        - 白色米色条纹 青色
        - 买什么领口什么质地的内搭呢
            - 薄的 米黄针织开衫儿
            - 厚的厚的 不要紧身 可以直接穿皮衣 穿是风衣 西装 有一点设计感
            - 领口半高领不能是高领
            - 不要紧 竖着脖子
                - 领口和脖子之间有一定的空隙 会显得脖子更细
            - 不要买德绒的
    - 买工装衣服上衣要买带腰带的收腰款式 腰带会中和男性化的宽大感


## 220305 
- [读书札记](../读书札记.md)
    - [《近代上海城市研究》](../《近代上海城市研究》.md) 泛读
        - 近代上海城市发展的关节点
            - 租界 华洋杂居 马关条约等 
    - [先秦文学演变史](../先秦文学演变史.md) 精读
        - 第一篇第一章到p13
        - 甲骨文   
- [日记](../日记.md) 2022-03-05  
 ♞天气：晴朗 ᨐ自然：
♚ 大事纪：
♞小事件 :  


